理大民主牆風波 超超超超懶人包

理大學生紀律委員會

成員 莫志明 理大學務長／教授測量師

1）理大學務長莫志明要求理大學生會在24小時內把民主牆恢復原狀，否則將沒收民主牆
2）及後民主牆遭學校保安用中國國旗覆蓋
3）三個月後，理大學生會前往高層辦公室理論，理大學務長莫志明在混亂中插水，學生上前扶起，莫志明指「會原諒學生整親佢隻腳」

原本民主牆

後來民主牆（ 議事論事 ）

［我會原諒你事件］（網上圖片及文字）
混亂中，教授突然單腳跌在地上，何同學即時上前扶起，緊張地問：「你有無事？有無事？需唔需要搵個地方坐低？」

教授猶豫了一陣，表示沒事，並用手搭著何同學膊頭，連聲表示「我會原諒你」、「我會原諒你」，何同學卻向對方說：「我唔係要你原諒我，我係唔會原諒校方打壓民主自由！」

教授隨即澄清：「我係話我會原諒你整親我隻腳」。

理大學生紀律委員會指控涉事學生4項罪名，包括出言譴責時任暫任副校長（學生事務）沈岐平和學務長莫志明，「你哋收共產黨錢收得咁過癮，舐共舐得你哋咁開心呀啦，屎忽鬼」，被指誹謗成立。

成員 陳炳泉 建築及房地產學系教授

同場加映 時任理大大學校長 第十二屆、第十三屆全國政協委員 唐偉章
著名中聯辦組織香港青年大專學生協會 及 香港新一代文化協會 榮譽顧問

理工大學去年10月初發生民主牆風波，理大學生紀律委員會昨日召開聆訊後，分別勒令4人退學、停學或須履行社會服務令。理大前校長唐偉章表示，對前同事有信心，並指相信校方相關人員是經過謹慎考慮才作出決定，對裁決毫無疑問。

（網上文字）

查既係其中五個委員加一個學生
咁實際上有冇學生代表參與委員會，定係得五個professor決定？

學生會長2/28退任
1/3宣布紀律聆訊結果
理大係咪特登等到學生會長退任，冇得參與冇票
先出結果先？